---
layout: post
title:  "가짜연구소 빌더(운영진) 인터뷰 변정현"
author: 김찬란
categories: [ 인터뷰 ]
image: 
---

# 가짜연구소 빌더 인터뷰

안녕하세요!! 가짜연구소 빌더 김찬란입니다. 가짜연구소의 빌더분들을 소개하기 위한 시도를 시작해보려합니다! 아래의 인터뷰에 응답해주신 것을 바탕으로 가짜연구소 블로그에 글을 연재할 계획입니다. 연재된 글은 가짜연구소 페이지, 슬랙, 페이스북, 링크드인 등으로 홍보할 예정입니다. 

__

Q: 간단하게 기본적인 자기소개 부탁드립니다!

A: 안녕하세요~ 디어젠에서 머신러닝 엔지니어로 근무하는 변정현입니다 :) 영국 런던 소재의 Imperial College에서 물리를 전공하고 UCL에서 머신러닝 석사를 전공하였고, 이전 회사인 딥바이오에서 병리 이미지로부터 암 진단 및 예후를 예측하는 연구를 하였습니다. 주 연구 분야는 Computer 및 Machine Vision, Knowledge Graph입니다. 주업은 딥러닝 연구이지만 개발에도 관심이 많습니다 (최근에는 YouTube, Udemy 온라인 강의로 Flutter을 공부하고 있습니다!)

___

Q: 물체로 자신을 소개해주세요. 

A: 의자. 저는 비록 머리가 엄청 명석하거나 스마트한 편은 아니지만 묵묵하게 더 많은 시간과 노력을 들여서 저의 부족함을 채우는 편입니다. 엉덩이가 무거운 편이고 우직하게 일을 하는 스타일이라 의자에 저를 빗대어 보았습니다. 거울. 저는 항상 자기 성찰과 self-reflection을 하려고 합니다. 항상 다른 분들로부터 그들의 강점을 배우고 저의 부족함을 채우려고 합니다. 이 점에서 제 자신을 거울에 빗대고 싶습니다.

___

Q: 가짜연구소에 합류하게 된 이유를 알려주세요!

A: 함께 공부하고 함께 성장하고 싶어서입니다. 제가 예전에 대학교에 다닐때 혼자서 도서관에 틀어박혀서 하루종일 공부하던 때가 있었습니다. 하지만 친구들과 함께 공부할 때 훨씬 더 빠르게 더 많은 것들을 배울 수 있었습니다. 함께할 때 더 재밌고 더 많은 동기부여도 되었구요. 내가 다른 이들을 도와 주변이 성장함으로서 그들로부터 저도 배우고 함께 더욱 성장하면서 시너지가 극대화됨을 느겼습니다. 이때부터 함께 성장하는 것의 중요성을 느끼게 되었습니다. 여러 많은 사람들이 자유롭게 토론하고 함께 연구하며 함께 성장하고 싶어서 합류하게 되었습니다~

___

Q: 지금의 기분, 현재의 상태를 노래 제목으로 들려주세요!

A: winnin' (Brandim Jay)

<iframe width="560" height="315" src="https://youtu.be/WzRTD-BI5AU" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>

___

Q: 진행하고 계신 스터디/크루/커뮤니티 활성화 프로젝트 등에 대해서 소개해주세요!

A: 현재 Kaggle 승격전 크루를 진행하고 있습니다! Kaggle 승격전 크루는 "Kaggle 대회 수상, 개개인의 Data Science 실력을 향상하고 본인만의 체계적인 Data Science 방법론을 구축해나가는 것"이 목적인 크루입니다! Kaggle 대회 참여 기회를 제공하고 정리한 자료를 (대회 종류 후) 공유해 국내 데이터 사이언스 커뮤니티에 기여하고자 합니다~!

___

Q: 갑자기 퇴근 전에 야근을 시켰는데, 안된다고 거부하고서라도 가야만 하는 취미는 무엇인가요??

A: 헬스

___

Q: 가짜연구소를 함께 운영하고 있는 빌더들에게 하고 싶은 말

A: 정말 모두 수고가 너무 많으십니다! 1기 때부터 참여했는데, 1기 때에 비해서 훨씬 더 많고 다양한 스터디와 크루로 구성된 가짜연구소로 발전했습니다. 멤버들의 수도 20~30명에 불과 했던 1에 비해서 400명으로 부쩍 늘었구요! 모두 빌더분들의 정말 좋은 아이디어와 크루 및 스터디를 열심히 이끌어준 덕분인 것 같습니다...! 규모가 더 커지는 가짜연구소의 모습과 열심히 헌신해주시는 빌더 분들을 보면서 풀어진 제 마음을 다잡게 되었습니다.

___

Q: 가짜연구소와 함께 성장하는 것을 주저하고 있는 이들에게 하고싶은 말

A: 여러분들은 어떻게 Data Science 혹은 딥러닝에 입문하시게 되었나요? 혹시 어떤 흥미로운 딥러닝 프로젝트 또는 누군가의 블로그 글이 계기가 되었나요? 여러분들이 가짜연구소에서 기여하고, 공유한 자료들이 또 다른 누군가에게 딥러닝 세계에 입문하는 계기가 되어보고 싶지 않으신가요??! ;)

___

이상으로 가짜연구소 1기부터 3기까지 함께하고 계시는 변정현님의 인터뷰였습니다! 다음 인터뷰를 기대해주시고, 꼭 인터뷰를 들어보고 싶은 분과 질문이 있다면 댓글로 달아주세요! :)